\def\down@adresse-#1 {%
    \addtocounter{#1}{-1}%
}

\def\up@adresse+#1 {%
    \addtocounter{#1}{1}%
}

\calcul@caracteristique{%
    \ifnum\theAD>12
        \iflance@caracteristiques@bis\else
            \commenter@caracteristiques{Quelle habileté ! N'importe quel ustensile entre tes mains deviendrait une arme mortelle !
                                        (Enfin faut pas trop exagérer non plus.)
                                        Tu as un point d'attaque ou de parade en plus.}%
        \fi
    \else
        \ifnum\theAD<9
            \iflance@caracteristiques@bis\else
                \commenter@caracteristiques{Tu ne sais pas faire grand-chose de tes dix doigts, on dirait.
                                            Tu dois pas avoir l'air bien malin en combat.
                                            Allez, enlève un point d'attaque ou de parade.}%
            \fi
        \fi
    \fi
}
